護送藍韜文回國 英警飛機遺手槍遭停職 (22:10)

英國外相藍韜文周五（18日）由美國返回英國時，擔任其保鑣的一名英國警員涉把已上膛的手槍遺留在飛機上。倫敦警方周六（19日）回應稱，涉事警員已被停職。

藍韜文訪問美國後，乘聯合航空飛機返回英國。飛機在倫敦希斯路機場降落後，一名清潔工在機上發現一把裝在槍袋內的Glock 19手槍。英國《太陽報》引述消息稱，涉事警員在機上整理護照，以及預備護送藍韜文落機時放下手槍。倫敦警方證實，正嚴肅跟進9月18日在一班飛英國航班上發生的事件，涉事警員已被停職及接受內部調查，但未有證實《太陽報》的報道。

這是今年第二次有英國政要的保鑣把手機遺留在飛機上。今年2月，負責保護英國前首相卡梅倫的警員把手槍和卡梅倫的護照，遺留在飛機廁所。

即炒啦
咁撚大意仲靠你保護？